{
    "question": "tiga buah bilangan membentuk barisan aritmatika dengan beda 3. jika suku kedua dikurangi 1, maka terbentuklah barisan geometri dengan jumlah 14. rasio barisan tersebut adalah ....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "baris aritmatika misal a, a+b, a+2b <br>a, a+3-1,a+2.3<br>a,a+2,a+6 (menjadi baris geometri )<br>[tex] \\frac{a+6}{a+2} = \\frac{a+2}{a} [/tex]<br>a^2+4a+4=a^2+6a<br>2a=4<br>a=2<br>msk kan a=2<br>2,4,8<br>jdi rasionya 2<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-tan-x-13-3-dan-x-tumpul-berapakah-nilai-dari-cos-x-210",
            "question": "Jika tan x = -1/3 \u221a3, dan x tumpul berapakah nilai dari cos x ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo nilai tan minus berarti tan itu ada di kuadran 2 atau ngga 4. terus karena nilainya 1/3\u221a3 berarti sudutnya 30\u00b0. karena sudutnya tumpul,berarti di kuadran 2. jadi nilai cosnya : cos (180\u00b0-30\u00b0) = -(cos 30\u00b0) = - 1/2\u221a3<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>x = -1/3 \u221a3 =\u00a0</span>[tex] \\frac{sin 2x}{cos 2x + 1} =  \\frac{-1}{ \\sqrt{3} } [/tex]<br><br><br><br><br>Semoga membantu :) D\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-3-akar-5-4-akar-3-3-akar-5-187",
            "question": "Akar 3 + akar 5 \u00f7 4 akar 3 - 3 akar 5 = ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Bentuk Akar<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Diketahui\u00a0<br>\u221a3 +\u00a0\u221a5 : 4\u221a3 - 3\u221a5. <br>Soal belum lengkap. Kemungkinan soal yang ditanyakan tentang merasionalkan bentuk akar.\u00a0<br>Mari kita selesaikan.<br><br>[tex] \\frac{ \\sqrt{3}+ \\sqrt{5}}{4 \\sqrt{3}-3 \\sqrt{5}}\\\\=\\frac{ \\sqrt{3}+ \\sqrt{5}}{4 \\sqrt{3}-3 \\sqrt{5}}. \\frac{4 \\sqrt{3}+3 \\sqrt{5}}{4 \\sqrt{3}+3 \\sqrt{5}}\\\\= \\frac{4.3+3 \\sqrt{15}+4 \\sqrt{15}+3.5}{16.3-9.5}\\\\= \\frac{12+7 \\sqrt{15}+15}{48-45}\\\\= \\frac{27+7 \\sqrt{15}}{3}     [/tex]<br><br>Semangat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-pertama-suatu-deret-geometri-adalah-4-dan-suku-keempatnya-0-115",
            "question": "suku pertama suatu deret geometri adalah 4 dan suku keempatnya 0,5. jumlah 5 suku pertama deret tsb adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sepertinya 10 deh..........................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-suatu-deret-geometri-diketahui-sn4-dan-s440-tentukan-suku-921",
            "question": "Dalam suatu deret geometri diketahui sn=4 dan s4=40 tentukan suku pertama dan rasio deret geometri itu serta hitunglah jumlah enam suku pertamanya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal :\nMatematika - Barisan dan Deret<span><br>\nKelas : XII (12 SMA)<br>\nPembahasan :<br>\nBarisan geometri adalah suatu barisan dengan\nrasio (pembanding atau pengali) antara dua suku yang berurutan selalu tetap\natau konstan.<br>\nBentuk umum barisan geometri adalah<br></span>U\u2081, U\u2082, ..., Un.<span><br></span>U\u2081 = a<span><br></span>U\u2082 = ar<span><br>\n...<br></span>Un = ar\u207f\u207b\u00b9,<span><br>\ndengan r\u00a0\u2260 0.<br>\nSehingga berdasarkan definisi di</span> atas\nberlaku hubungan<span><br><br></span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span><span></span></span></span><span></span></span><span>r = Un/U(n - 1)<br><br>\ndengan r = rasio antara dua suku yang berurutan,\na = suku pertama, </span>Un =\nsuku ke-n, U(n-1)\n= suku ke n-1, dan n = banyak suku.<br><span><br>\nMari kita lihat soal tersebut.<br>Soal belum tepat. Seharusnya soal sebagai berikut.<br>Diketahui suatu deret geometri<br>U</span>\u2083\u00a0= 4<br>\u21d4 ar\u00b2 = 4<br><span>U</span>\u2084 = 40<br>\u21d4 ar\u00b3 = 40<br>\u21d4 ar\u00b2 . r = 40<br>\u21d4 4 . r = 40<br>\u21d4 r = 40/4<br>\u21d4 r = 10<br>Kita substitusikan r = 10 ke persamaan\u00a0<br>ar\u00b2 = 4<br>\u21d4 a . 10\u00b2 = 4<br>\u21d4 a . 100 = 4<br>\u21d4 a = 4/100<br>\u21d4 a = 2/50<br><br>Kemudian, karena r &gt; 1<br>Sn = a(r\u207f - 1)/(r - 1)<br>\u21d4 S\u2086 = 2/50(10\u2076 - 1)/(10 - 1)<br>\u21d4 S\u2086 = 2/50(1.000.000 - 1)/9<br>\u21d4 S\u2086 = 2/50(999.999)/9<br>\u21d4 S\u2086 = 2/50(111.111)<br>\u21d4 S\u2086 = 222.222/50<br>\u21d4 S\u2086 = 4444,44<br><br>Semangat!<br><br><br><br><span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-deret-berikut-a13927729-262",
            "question": "Tentukan jumlah deret berikut :\r\na).1+3+9+27+...+729",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah deret 1+3+9+.....+729<br><br>a=1, r=3<br>un= a.r^(n-1)=729<br>un=1.3^(n-1)=3^6<br>(n-1)=6<br>n=7<br><br>Sn = a(r^n-1) /(r-1)<br>Sn =1.(3^7-1)/(3-1)<br>Sn=(2186)/2<br>Sn=1093",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1+3+9+27+\u2026+729\u00a0\u00a0\u00a0<br><span>Dik: a=1, Un=729 , r= 3<br>penyelesaian:<br>\u00a0 \u00a0#\u00a0Un=\u00a0a.r^(n-1) \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0729= 1. 3^(n-1) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0729= 3^(n.1) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span><br>\u00a0 \u00a0</span>3^(6)= 3^(n-1) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6= n -1</span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<span><br>\u00a0 \u00a06 + 1= n -1+1\u00a0\u00a0\n<br>\u00a0 \u00a07= n \u00a0<br></span><br>\u00a0#Sn = a(r^{n})/r-1\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=1(3^{7} -1) /3-1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=(2187 \u2013 1)/2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=2187/2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0Sn\u00a0=1093,5<span><br>Jadi jumlah deret dari\u00a0</span>1+3+9+27+\u2026+729 \u00a0adalah 1093,5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-dari-lim-xtak-terhingga-5xx3-1-806",
            "question": "Nilai dari lim x\u21d2tak terhingga\u00a0 5x/x3-1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\lim_{x \\to \\infty}  \\frac{5x}{ x^{3}-1 } [/tex] =\u00a0<br>[tex]\\lim_{x \\to \\infty} \\frac{5}{ 3x^{2} }[/tex] =\u00a0<br>[tex] \\lim_{x \\to \\infty} \\frac{0}{ 6x }[/tex] = 0<br><br>ket : pakai L&#039;hospital",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\lim_{n \\to \\infty} =  \\frac{5x}{x^{3}-1 } = 0[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-yaaa-a-x-02-548",
            "question": "Tolong bantu yaaa \r\na x 0^2 = ....?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a\u00a0x 0^2 = a x (0 x 0)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= a x 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kapal-berlayar-kearah-timur-seauh-30-mil-kemudian-kapal-m-401",
            "question": "sebuah kapal berlayar kearah timur seauh 30 mil. kemudian kapal melanjutkan perjalanan dengan arah 030 derjat sejauh 60 mil. jarak kapal terhadap posisi saat kapal berangkat adalah...mil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "...................................................................................................................................................................................................................................................................<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau yang ditanya jarak, berarti tinggal \u00a030mil+60miltapi kalau yang ditanya perpindahan baru nyari jarak terdekat dari titik awl ke titik akhir.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-kuadrat-yang-akar-akarnya-27-dan-1-adalah-caranya-y-165",
            "question": "Persamaan kuadrat yang akar akarnya 2/7 dan -1 adalah ? caranya yah guys",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(x-2/7)(x+1)=0<br>\u00a0x^{2}+5/7x-2/7 =0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agak ragu deh....<br><br>x1 = 2/7 \u21d2 (7x - 2) = 0<br>x2 = -1 \u21d2 (x +1) = 0<br>jadi,<br>(7x - 2)(x + 1) = 0<br>7x^{2} +5x-2 = 0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-segitiga-abc-dengan-bc-6-cm-tan-a-43-dan-cos-b-1-787",
            "question": "diketahui segitiga ABC dengan BC = 6 cm, tan A = 4/3 dan cos B= 12/13, maka panjang AC adalah...............................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aturan sinus :\u00a0[tex] \\frac{BC}{sin A} =  \\frac{AC}{sin B} [/tex]<br>sin A =\u00a0[tex] \\frac{4}{5} [/tex] (aturan phytagoras dari tan A)<br>sin B = [tex] \\frac{5}{13} [/tex] (aturan phytagoras dari cos B)<br>maka : \u00a06/{[tex] \\frac{4}{5} [/tex]} = AC/{\u00a0[tex] \\frac{5}{13} [/tex]}<br>6. 5/13 = AC . 4/5<br>AC = 75/26",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}